台灣將實名制買口罩 依身分證字號分流 每人7天內限購2個

〔記者吳欣恬／台北報導〕中央流行疫情指揮中心宣布，6日起口罩販售將採實名制，民眾持本人健保卡至全國6505家健保特約藥局購買，每人每次限購2片，7天內不能重複購買。

每人7天內限購2片

衛福部長陳時中表示，原先超商通路自今（4）日12點起停止販售，健保署於2天內修改全國電腦資料庫系統並完成測試，由郵差配送口罩至全國6505家健保特約藥局，每家藥局每天配發200片成人口罩、50片兒童口罩。偏鄉地區將由當地衛生所代為處理。民眾自2月6日起，可持本人「健保卡」前往購買，每張健保卡可用10元購買2片口罩，7天內不能重複購買。

兒童口罩限12歲以下購買

陳時中指出，為分散購買人潮，身分證字號末碼雙號者可於每週二、四、六購買，單號者可於每週一、三、五購買，週日則開放全民皆可購買。另上班族及行動不便者，可委託親友代為購買，一人限代持一張健保卡，購買規則相同；同時，兒童口罩僅限12歲以下兒童健保卡購買。

針對需要口罩之獨居長者以及身心障礙者，將要求地方政府社會局與衛生局合作，提供地方政府存有的口罩，就近、優先提供這些弱勢國人。

留給需要的人！健康者及學生不必戴口罩

指揮中心強調，國內專家已再三呼籲口罩使用時機應著重在「看病、陪病、探病的時候要戴，有呼吸道症狀者應戴口罩，有慢性病者外出建議戴口罩」，健康民眾及一般學生無須戴口罩，請民眾將口罩留給需要的人，讓資源發揮最大效用。

笑死 7日用2個

twitter要人
大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

嗰兩片係出街買糧食生活用品既時候用？

呢個係基本保障姐，仲可以自己去購買。

個情況係佢地供不應求

有平均分配已經好好

已經多過香港

上面所指嘅唔係喺台灣取得口罩嘅唯一途徑

7個月0個

每日4百萬個喎

香港澳門人去台灣建議要戴口罩，但無得買口罩

全部比政府買曬呀

好撚過香港好多 有中央統籌派口罩

廢過香港垃圾

7日2個？
咁又真係唔夠喎

笑左
香港連台灣都不如

你可以去外國網購

范范唔係話要捐去大陸咩

人地仲有好多防疫措施

多無限咁多倍

2千3百萬人

咁你依家係香港出門口可以搵到幾多個買

但台灣唔係好嚴重，真係唔洗好似香港人人戴口罩

只係國產呀，市面唔係有自己貨

係咪仲可以6蚊買3個？ 定係變咗呢個policy

人地封鳩晒強國人
再追截到入咗境d帶菌者的14日無新增個案已經可以全民唔洗戴啦

有，但唔多貨

係，人地都講明健康人士唔係去醫院診所都唔洗戴

中國：疫區
香港：高危
台灣：戒備

有錢就買到，窮人先買唔到

無支那人去
無咁大機會爆發
香港通街支那人

唔可以，限健保卡去指定藥房
聽日取消，6號開始實施

笑死 香港人一個都冇

台灣完美示範
用行政手段去回應市民需求

而特狗政府係用政治手段去欺壓市民訴求

當資源缺乏之制仲係度執著每4個鐘要換1個口罩既人 其實你同而家香港班高官墨守成規有咩分別 做人就係要識變通
資源唔夠就有唔同既做法 仲好意思笑人地7日2個口罩
你睇下自己政府做左D咩柒野?
你有過得比人地好咩?
你笑人之前有無慚愧下?

香港政府買曬都唔派俾香港人呀

香港人一個都冇 仲敢笑人

喂人地 10蚊台幣買到 2個
即係港紙 3蚊左右

我俾3蚊你呀，你俾2個口罩我

香港300蚊50個

咁仲有咩途徑

啲五毛成日話中共集權行動力高
台灣人依家可以笑鳩佢哋

市面有貨都俾遊客搶住掃曬啦

口罩是真的不夠
一天四百萬個優先給前線醫護海關防疫人員分一分
實際能發到民間的冇多少
只能熬到月底增產產線弄好

推呢個
連登仔以為人地全境所有人每日都要戴真係笑死人
明明台灣控制得好，好快個需求就會降到最低
邊似得我地自己人唔夠仲要比政府搶貨扣關，自家制嘅再賣比屯公Nana

香港炒到仆街 個個用炒價買 政府收埋口罩唔派又無介入用中央統籌機制去分配口罩 結果係點就係而家咁撚樣 高下立見 台灣完勝香港垃圾政府

5毛?

秒

又一隻波台狗出嚟柒啦

1000000步笑100步

你搶緊口罩果陣人哋喺源頭封緊啦

波台狗係咁既質素架啦

去買都用左一個..... 不過都好過香港

其實月中冇新野就得

根本唔夠 令人想起台奸藝人

好過香港先啦
不過啲人笑出去買口罩都用咗一個

香港連嗰兩個嘅保障都無

蘇禎昌講過：醫護人員請救人前先救己

條數唔可以咁計
香港係0 多倍唔到

以前以為台灣 IT 軟件弱過硬件
今次真係另眼相看

相比香港政府

求求大家幫手宣傳下

聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

我fd去台北，話市面完全冇晒

班舔共台狗偽人死哂呀？
仲唔鬧蔡英文禁口罩出口俾支那？
應該搵埋馬鷹狗支持大批輸向武漢
仲唔撚做野既？

要去到住宅區先買到3個

有得唔執著架咩咁4 個鐘之後保護力大減都係事實，你咁講同叫d 人唔好執著戴口罩有咩分別？

利申：同意冇資格笑人

但仲有好多腥港人
嗰啲揸住香港身份證去完中国返香港再去台灣
嗰班係高危物種喎

香港仲有班仆街會去支那
然後中咗仲周圍去

飯飯：他媽的狗官！

2個先好
唔通7個咩
政府都唔想你日日出街啦

人地10宗確診案例都係外地輸入 暫時爆發本地感染既機會一定唔係超高 普通人唔係人口密度高既地方可以唔戴罩

加埋蘇貞昌講到明 有口罩係會比晒醫護同防疫人員先
所以佢地仲做到講明一日每間藥房配給到200個成人口罩已經好好

最少人地有阿！！！！

啱啱係台灣翻黎, 人地便利店就算有貨,無政府指示自己都限住每人淨係買三個口罩(起碼有兩間都咁),而且都係10蚊台幣就有,真係連商家都係有啲公德心同良心

今日個hktv mall,就算係王維基都咁話,全部都係炒價根本買唔落手

笑死
香港$900一盒

隔離po有$1800@50

Wiki wong係平台唔係自己賣
管唔到定價
唔好借d易插人

笑你老母冇牙呀
腥港要蒸罩重用呀

呢個可以話係政府配給嘅口罩，一定有唔洗搶

其他就要靠自己去藥妝度買

見到好多人笑 7 日買兩個
你哋望吓香港咩處境先 睇吓仲笑唔笑得出

我想講 人哋台灣真係有呢個本錢唔戴口罩出街
佢哋已經封咗關 31號踢晒啲中國人出境
基本上無病係真係唔駛帶口罩出街
其實台灣口罩都好短缺
每日都仲係政府配給緊庫存 每人3 片
市面上嘅7仔嗰啲基本上一入貨10分鐘已經賣晒
真係去到一個地步係啲人跟住架配貨車追住嚟買
有啲診所已經得返 1個星期存貨，本身已經同口罩廠訂咗
但因為政府統一配給所以cut咗order
最撚大鑊係有啲台灣口罩生產商個廠喺中國
佢哋啲口罩會直接比咗中國收咗 唔比運台灣
搞到有啲產能消失咗
中國人係真係最撚仆街嘅

不過講真 台灣其實已經封晒關 31號已經趕晒啲中國人走
基本上算幾安全 咁多日都未有新本地感染個案
上嗰單都係因為親人/親密接觸嘅去過武漢
無病係真係唔使帶口罩，台灣嘅話
利申得返唔夠10隻

笑人做乜
標題黨來？
只係講緊人地o係健保特約藥局買要實名

就係有一班人依家係健保藥局都用健保津貼價刷人地d貨政府先出手

其實只要唔囤貨 有需要先買 係唔會唔夠貨
但人性始終都係自私 係人都驚
無辦法先至會搞呢舊嘢出嚟
我係贊成嘅

政府保障到你有已經好好
笑台灣？幾時笑港共

而家台灣最多人講嘅係啲台商帶病毒返嚟
等潛伏期一完就見真章

人地封左關 每星期2個口罩
定香港唔封關 每日2個口罩好呀

除以0咪無限倍囉

香港係零個, 係零啊

缺貨之前169台幣買到一盒50個
依家無晒貨，希望24號前有

香港放任屯積炒賣

佢哋都係等一個月
而呢一個月係可以有口罩買
重要佢哋疫情無香港咁嚴重
望下香港............................

Ching係台灣？

好彩屋企有十盒

范瑋琪有無得買

點解你仲可以笑得出嘅

起碼人地政府會做野先.....

情況同香港差唔多
大家都係唔夠貨
假設一至五要如常工作 都要一星期五個
我唔認為台灣咁做 改善到啲乜
只係睇落似係有做野咁 安撫吓民眾咁
但係要人人有罩用 除咗等都無計

有好多人覺得咁係唔啱聽
相信覺得有人囤積居奇 覺得啲人好自私 點解要咁做
但係個價高 炒得起 都要消費者配合
例如會有啲公司想保護自己員工 佢地會因為揾唔到貨
而民間高價買
而唔係單純藥房佬囤貨
雖知賣罩唔只係得藥房佬賣
但係口罩呢樣野 唔係指明邊個先可以賣
你同我都可以入貨 競爭係好激烈
自由市場 大家願意了佢 佢其實都有好多作為

假設我係政府 我會預告派錢 等大家買都買得安落啲
同時降低咗對市場干預 大家都會就住買 用剩嘅錢會係自己
唔會一下將個價再推太高
不過呢個政府唔會為香港人服務
所以唔使問點解政府唔做野